想學好物理

對物理好有興趣但係文科仔再加上數學唔算好，各位巴打有冇咩方法可以有系統地學好物理。

對啲物理書當咸書咁睇得架啦 日J夜J

由咩開始入手開 無理由一開始就水地獄咁重口味（量子力學、相對論）

由中學書開始

數學唔夠好真係死穴嚟

推薦用khan academy 深入淺出,而且每課都有練習清concept
加油啊

文科仔唔識數點識欣類物理既美
俾本書你睇都唔知個公式點derive
由thomas calculus 讀起
martrix
ode
pde
multivariable of calculus
vector calculus
complex number
numerical ....
再上網搵啲 introduction to classical mechanics 之類讀

已經講到數學唔算好
搞清楚你想學既係科普定hardcore物理先

Young & Freedman: University Physics with Modern Physics
Stephenson: Mathematical Methods for Science Students
Thorton & Marion: Classical Dynamics of Particles and Systems
Griffiths & Schroeter: Introduction to Quantum Mechanics
Griffiths: Introduction to Electrodynamics
Blundell: Concepts in Thermal Physics

一開始去圖書館搵d字典咁厚既physics書黎睇下先
都係intro to 乜乜 or fundamental of 乜乜個d
讀好中學calculus再去睇calculus based既大學yr1 physics
跟#10個list去睇

買中學教科書

中學書先囉
不過我冇記錯既話
中學書已經cut到比小學生睇
難既全部比佢cut鳩哂咁濟
你有冇大學讀phy果啲 問佢地拎下啲note睇囉...
不過數學差好難明...

[black]利申 8大乞食phy 成日諗係咪入錯 好撚難[/black]

搵陳堅

睇完天能？

算啦唔識 linear algebra 同 multivariable calculus 冇資格做物理人 (利申冇資格)
你可能係想了解下物理背後嘅思考過程而非其本科知識，如果係gum Thomas Kuhn 嘅 The Structure of Scientific Revolutions 應該有用。Carl Sagan 大部份嘅書都得。